{
    "question": "Bagaimanakah aktivitas pertanian pada masa hindu buddha \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "berkembang majju kkarena pada masa itu tanah sangat subur",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-teknologi-tepat-guna-865",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0\n\n\u00a0 Teknologi tepat guna merupakan\nteknologi yang telah dikembangkan secara tradisional. Pengenalannya banyak\nditentukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat\nsetempat. \n\n<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 Dengan adanya penerapan ini diharapkan masyarakat berubah dan\nmengerti manfaat teknologi tepat guna. Mereka juga mampu menggunakan teknologi\ntepat guna tersebut dengan sebaik-baiknya. Dengan demikian, penggunaan\nteknologi tepat guna tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi\nkebutuhan individu atau masyarakat karena kebutuhan masyarakat makin hari makin\nmeningkat.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adalah teknologi yg dirancang bagi masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dgn aspek\" lingkungan ,keetisan , kebudayaan, sosial , politik , dan ekonomi masyarakat yg bersangkutan .....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-teks-eksplanasi-dan-teks-eksposisi-membedah-teks-ekspla-295",
            "question": "Perbedaan teks eksplanasi dan teks eksposisi    membedah teks eksplanasi dan teks eksposisi dari segi fitur bahasa/kata penghubung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Eksplanasi: \u00a0jenis teks yang menjelaskan hubungan logis dari beberapa peristiwa. Pada teks eksplanasi, sebuah peristiwa timbul karena ada peristiwa lain sebelumnya dan peristiwa tersebut mengakibatkan peristiwa yang lain lagi sesudahnya. Struktur teksnya adalah pernyataan umum, urutan alasan logis.Ciri-ciri Teks <br>Eksplanasi:<br>1. Strukturnya terdiri atas: pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi.<br>2. Memuat informasi berdasarkan fakta (faktual)<br>3. Faktualnya memuat informasi yang bersifat keilmuan (misal: sains).<br><span><br>sedangkan tek exposisi dapat berupa pendapat atau gambaran secara umum dari suatu peristiwa.<br></span>1. Strukturnya terdiri atas: pernyataan umum, deretan penjelas, dan saran.<br>2. Memuat informasi berdasarkan pendapat (opini)<br>3. Faktualnya memuat informasi saran atau pendapat.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "struktur teks eksposisi = -\u00a0tesis<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-\u00a0Argumentasi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-\u00a0Penegasan ulang<br><br>struktur teks eksplanasi= -\u00a0Pertanyaan umum<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -\u00a0Deretan penjelasan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -\u00a0Interpretasi<br>\u00a0<br>ciri2 bahasa teks eksplanasi : - menggunakan kata sambung penahapan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- menggunakan kata sambung sebab-akibat<br><br>ciri2 bahasa teks eksposisi : - \u00a0bahasa baku<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- terdapat pronomina<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-\u00a0terdapat kata istilah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-teks-eksplanasi-tentang-tanah-longsor-194",
            "question": "Tuliskan Teks EKSPLANASI tentang Tanah Longsor???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanah longsor terjadi karna tidak ada pohon yg dapat menahan tanah sehingga tanah dri atas jatuh dan menipa apa saja yang ada di bwh, termasuk pemukiman manusia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-gempa-bumi-dong-546",
            "question": "Teks eksposisi tentang gempa bumi dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kebanyakan gempa bumi disebabkan dari pelepasan energi yang dihasilkan oleh tekanan yang dilakukan oleh lempengan yang bergerak. Semakin lama tekanan itu kian membesar dan akhirnya mencapai pada keadaan dimana tekanan tersebut tidak dapat ditahan lagi oleh pinggiran lempengan pada saat itulah gempa bumi akan terjadi. Gempa bumi bisanya terjadi di perbatasan lempengan kompresional dan translasional. Gempa bumi fok<span>us dalam kemungkinan besar terjadi karena materi lapisan litosfer yang terjepit ke dalam mengalami transisi pada ke dalaman lebih dari 600 km.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-angin-puting-beliung-yang-panjang-teks-eksplanasi-767",
            "question": "Tentang angin puting beliung yang panjang teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Puting Beliung<br>Puting beliung adalah salah satu peristiwa alam. Angin puting beliung sering juga disebut dengan istilah angin Bohorok. Faktor yang menyebabkan terjadinya angin puting beliung disebabkan oleh udara panas dan dingin bertemu sehingga saling bentrok dan terjadilah puting beliung, disamping itu faktor yang menyebabkan terjadinya angin puting beliung juga karena d<span>alam awan terjadi arus udara naik ke atas yang kuat. Hujan belum turun, titik-titik air maupun Kristal es masih tertahan oleh arus udara yang naik ke atas puncak awan. Dampak dari puting beliung antara lain dapat menyebabkan rusaknya rumah dan infrastruktur suatu daerah, menimbulkan korban jiwa, dan kerugian material.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-749",
            "question": "Contoh teks eksplanasi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pernyataan umum:<br>Tsunami adalah serangkaian gelombang yang \nterbentuk karena gempa atau letusan gunung berapi di bawah laut atau di \ndaratan dekat pantai<br><br>Deretan penjelasan:<br>Tsunami tercipta saat\n permukaan dasar laut bergerak naik turun(pergeseran lempeng di dasar \nlaut) di sepanjang patahan selama gempa terjadi. Selain itu, tsunami \njuga tercipta karena meletusnya gunung berapi yang menyebabkan \npergerakan air laut atau perairan sekitarnya sangat tinggi. Gelombang \ntsunami yang terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang \nnormal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah dengan ketinggian 30 \nsampai dengan 50 meter dan kecepatan sekitar 800km/jam. Ketika gelombang\n tsunami memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan \nketinggiannya akan bertambah.<br><br>Interpretasi:<br>kamu tidak perlu \nkhawatir karena tidak semua gempa dan gunung meletus mengakibatkan \ntsunami dan tidak semua tsunami menimbulkan gelombang besar. Tsunami \nselalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia. Kerusakan yang paling \nbesar terjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai pemukiman \nmanusia dan menyeret apapun yang dilaluinya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-contoh-kalimat-majemuk-setara-tentang-teknologi-tepat-407",
            "question": "Sebutkan 10 contoh kalimat majemuk setara tentang Teknologi Tepat Produksi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Majemuk setara:<br>1.<span>apabila teknologi itu sesuai dengan keadaan ekonomi\u00a0<u>dan</u>\u00a0sosial masyarakat setempat</span><br>2.Teknologi tepat guna\u00a0<u>atau\u00a0</u>yang\u00a0 disingkat dengan TTG adalah\u00a0 teknologi yang digunakan dengan sesuai( tepat guna)<br>3.<span>masalah-masalah pembangunan boleh jadi memerlukan pemecahan yang unik\u00a0<u>dan\u00a0</u>khas</span><br>4.<span>jadi teknologi-teknologi tersebut tidak perlu dipindahkan ke negara-negara\u00a0<u>atau</u>kedaerah lain dengan masalah serupa</span><br>5.<span>Maka dari itu tujuan TTG adalah melihat pemecahan-pemecahan terhadap masalah-masalah tertentu\u00a0<u>dan</u>\u00a0menganjurkan mengapa hal itu \u201csesuai\u201d.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setara sejalan<br>1. Nadia membeli handphone baru<br>2. Dina menggunakan gadget terbaru<br>3. Susi menjual laptop kesayangannya<br>4. Loli meminjamkan handphonenya<br>5. Moni membeli iphone keluaran terbaru<br><br>setara berlawanan<br>1. Dina membeli ipad baru, sedangkan Ina tidak membeli apapun<br>2. Sari menjual blackberrynya, sedangkan Santi membeli blackberry<br>3. Sinta benci menggunakan laptop, tetapi ia suka menggunakan komputer<br>4. Tari mengunduh we chat sedangkan Tina tidak mengunduh apapun<br>5. Lina meletakkan laptopnya di atas meja sedangkan Lita meletakkan laptopnya di kursi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-contoh-teks-eksplanasi-tentang-peristiwa-alam-yang-bagus-920",
            "question": "Aku Contoh teks eksplanasi tentang peristiwa alam yang bagus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<em>BANJIR<br></em>\u00a0<span>Kawasan disebalik\npertahanan pesisir pantai ini mungkin terdedah kepada bahaya. Banjir daripada\nlaut boleh disebabkan oleh ribut taufan, air pasang tinggi, tsunami, atau\ngabungan unsur-unsur berkenaan. Oleh kerana kebanyakan komuniti masyarakat\nterletak berdekatan dengan pesisir pantai, masalah ini menjadi ancaman utama di\nseluruh dunia.<br></span>\u00a0<span>Banjir adalah bencana\nalam yang kerap dialami di seluruh dunia. Oleh itu, ia adalah sukar atau mustahil\nuntuk mendapatkan polisi insurans bagi\nmelindungi barangan serta harta yang rosak akibat banjir.</span>\n\nantara lain, banjir\nboleh berlaku disebabkan oleh beberapa faktor.<br>\u00a0Antara faktor-faktor berlaku\nbanjir adalah:<br>\u00a0<span>1.Hujan yang berterusan</span>\n\nHujan yang berterusan tanpa berhenti-henti akan menyebabkan banjir berlaku.\nDi kawasan-kawasan rendah, air hujan akan dialirkan ke sungai. Sungai yang\ndipenuhi air akan melimpah keluar sehingga menyebabkan kawasan tanah rendah\ndipenuhi air.<br>\u00a0<span>2.Proses pembandaran</span>\n\nProses pembandaran menyebabkan banyak kawasan yang dipermodenkan.\nKawasan-kawasan tanah rendah telah ditebus guna dengan mengambil tanah dari\nkawasan bukit. Ada juga anak-anak sungai yang ditimbus untuk dijadikan tapak\nbangunan.Aktiviti-aktiviti seperti ini merupakan faktor penyebab berlakunya\nbanjir. Jika dahulu anak-anak sungai dan lembah dijadikan kawasan aliran air,\nkini kawasan tersebut telah ditimbus dengan tanah. Apabila hujan turun, air\nakan mengalir dari kawasan bukit ke kawasan yang rendah dan kemudian bertakung.\nLama-kelamaan air akan bertambah dan banjir kilat akan berlaku.<br>\u00a0<span>3.Hakisan sungai</span>\n\nHakisan sungai yang kerap berlaku disebabkan oleh dua faktor iaitu hakisan\nberlaku secara semula jadi dan pembuangan sisa domestik manusia. Faktor semula\njadi berlaku apabila hujan turun dengan lebat, air akan mengalir deras and\nmenghakis tebing-tebing sungai. Akhirnya tanah tebing akan runtuh dan membentuk\nsatu mendapan di dasar sungai. Seterusnya sungai akan menjadi cetek. \n\n<span><br>4.Hutan tadahan</span>\n\nHutan merupakan satu kawasan yang menempatkan pelbagai jenis tumbuhan dan\nhaiwan. Selain itu hutan juga boleh dijadikan sebagai pengimbang ekosistem\ndunia dengan merendahkan kadar suhu. Hutan menyerap air hujan yang turun ke\npermukaan bumi dengan kadar antara dua peratus hingga 20%. Kemudian air yang\ndiserap akan dialirkan ke anak-anak pokok melalui akar. Ada juga proses\npemeluwapan dilakukan dengan membebaskan semula titisan-titisan air ke udara.<br>\u00a0<span>5.Pemusnahan hutan menyebabkan hujan terus turun ke bumi tanpa diserap oleh\ntumbuhan</span>\n\nHujan yang turun dengan lebat menyebabkan air mengalir dengan banyak ke\ndalam sungai. Sungai tidak mendapat menampung air hujan dalam jumlah yang\nbanyak. Pada masa ini limpahan air sungai akan berlaku mengakibatkan banjir.<br>\u00a0<span>6.Sistem perparitan tidak terancang</span>\n\nMasalah banjir yang sering melanda bandar adalah disebabkan kekurangan\nsistem perparitan yang dibina serta ianya terlalu kecil dan cetek. \n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-arti-majas-jenis-jenis-majas-dan-masing-masing-contohny-542",
            "question": "Sebutkan arti majas, jenis jenis majas dan masing masing contohnya...    yang lengkap, jelas dan mudah dipahami",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "majas ironi<br>majas yang berarti sindiran halus<br>contoh :<br>pagi sekali kau datang? <br>maksudnya menyindir seseorang yang datang terlambat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "majas : bahasa kias yg dapat menghidupkan dan meningkatkan kesan sehingga meninggalkan konotasi tertentu.<br>JENIS :<br>1. Majas Perbandingan<br>a) majas oersonifikasi, con : hatinya berkata bahwa perbuatannya tidak boleh dilakukan<br>b) Metafora , \"raja siang telah keluar dari balik awan\"<br>2. Majas Pertentangan<br>a) Hiperbola \"darahnya mendidih mendengar perhinaan itu\"<br>b)litotes \"perjuangannya iti hanyalah setitik air dari samudra luas<br>c)ironi \" bersih benar kelas ini, banyak kertas berserakan<br>d)paradoks \"ia kesepian di tempat seramai ini<br>(itu seikit contoh)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-kalimat-majemuk-setara-dan-bertingkat-masing-masing-2-ser-184",
            "question": "Membuat kalimat majemuk setara dan bertingkat masing masing 2 serta spok ( fungsi kalimatnya )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Juminten pergi ke pasar sedangkan Norif berangkat ke bengkel. (kalimat majemuk setara)Norif berangkat ke bengkel sedangkan Juminten pergi ke pasar. (kalimat majemuk setara)<br><br><br>kalimat majemuk bertingkat<br>Ketika matahari berada di ufuk timur, ayah mencuci motor.<br>Ayah mencuci motor ketika matahari berada di ufuk timur. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}